---
slug: soluciones/red-team/
title: 'Red teaming: una visión amplia de la seguridad de tu empresa'
description: Puedes solicitar al *red team* de Fluid Attacks que ataque a tu empresa con su consentimiento y revele las fallas en sus estrategias de prevención, detección y respuesta.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Red Team, Red Teaming, Hacking Etico, Seguridad, Vulnerabilidad
identifier: Red Teaming
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619735155/airs/solutions/solution-red-teaming_trx6rr.webp
template: solution
---

<text-container>

Fluid Attacks
establece junto a tu organización unos objetivos concretos
y se dispone a atacar sus aplicaciones y controles de seguridad
para conocer la eficacia de sus estrategias de prevención,
detección y respuesta a los ataques.
Esto permite que las simulaciones por parte del *red team*
sean lo más cercanas posible a la realidad.
También con este fin, nuestros *pentesters*,
que poseen varias certificaciones en seguridad ofensiva,
emplean tácticas,
técnicas y procedimientos (TTP) actualizados para
simular ataques que los ciberdelincuentes
podrían perpetrar contra tu organización.
A partir de lo que descubren, podemos asesorarte para que tu determines
las mejores formas de resolver las debilidades de tus sistemas
y reforzar tu protección frente a las innumerables
y constantes amenazas internas y externas en materia de ciberseguridad.

</text-container>

## Beneficios del red teaming

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="Los miembros del *red team* de Fluid Attacks
emulan las tácticas, técnicas y procedimientos
de los actuales atacantes maliciosos
e intentan pasar desapercibidos para poner a prueba
la seguridad de tu organización.
Estos ejercicios son exhaustivos, ya que evalúan la eficacia
de las estrategias de seguridad tanto a nivel tecnológico como humano."
image="airs/solutions/red-teaming/icon1"
title='Evaluación de las respuestas a ciberataques del “mundo real”'
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Nuestros *pentesters* han recibido
diversas certificaciones, incluyendo OSEE, OSCE, eCPTXv2,
CRTO, CRTE y CARTP.
Su pericia te permitirá confiar en que las simulaciones
de ataque por parte del *red team* serán eficaces."
image="airs/solutions/red-teaming/icon2"
title="Pruebas de seguridad por parte de *hackers* certificados"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog
una serie de artículos enfocados en esta solución."
solution="redTeaming"
title="¿Quieres aprender más acerca de *red teaming*?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre el *red teaming*

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es un *red team* en ciberseguridad?"
>

Un *red team* es un grupo de especialistas en seguridad ofensiva
que simula ciberataques contra las mismas organizaciones que lo emplean,
dirigidos no solo a sus sistemas informáticos,
sino también a sus empleados
y a los controles de seguridad de sus instalaciones físicas

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es un *red team* y un *blue team* en ciberseguridad?"
>

Mientras que un *red team* es un grupo de expertos
que lleva a cabo ataques ofensivos para alcanzar objetivos específicos,
un *blue team* es un grupo de especialistas en seguridad defensiva
cuyo trabajo consiste en evaluar la seguridad de la organización
objetivo y ordenar, implantar y mejorar los controles que la ayudarían
a defenderse del equipo de seguridad ofensiva y de otros atacantes.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es un ejercicio de *red team*?"
>

Los ejercicios de *red team* son simulacros de ataque
en los que el *red team* avanza ofensivamente
hacia objetivos específicos acordados entre él y la organización objetivo,
que, a su vez, debe responder defensivamente.
Los simulacros de *red team* se realizan
con el consentimiento de la dirección ejecutiva de la organización,
aunque, idealmente, el equipo de respuesta a incidentes,
los empleados y el personal de seguridad no lo sepan.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Las organizaciones que prueban constantemente
la eficacia de sus estrategias de prevención, detección y respuesta
mediante ataques realistas van un paso adelante
de los *hackers* maliciosos.
Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Inicia ahora con la solución de *red teaming* de Fluid Attacks"
/>
</div>
